澳門文創公司發圍 微辣獲注資七位數攻港

2018年09月30日

財經專題：澳門文創公司發圍
微辣獲注資七位數攻港

在KOL成為小學生「我的志願」的年代，懂得吸Like吸View，收入好過有張沙紙。拍片拍到過千萬生意、團隊過百人的微辣，創辦人六毫子（陸志豪）今天宣佈，獲香港投資者注資7位數，目標把微辣出品帶到香港，更要將澳門式笑話放大十倍。

記者︰鍾耀恆

微辣影片在各平台點擊率高達30億，粉絲以年輕人為主，遍佈中港台及東南亞。創辦人六毫子這次專程由澳門來港，帶記者到其上環蝸居公佈這消息。

雖然注資額不算很高，但作為文創公司，他大讚首輪投資者非常專業，不只出錢，更出力提供一些無形的資源和渠道，例如認識了一些香港創作界及娛樂圈的前輩，有機會令微辣成長得更快，「好多粉絲都有講，睇完我哋啲片，『咁然後呢？』到底我哋要點先可以將更多快樂帶畀佢哋？」

微辣出品的影片主打搞笑，粉絲以年輕人為主。互聯網

多辦活動接觸粉絲

香港娛樂圈的明星要紅，無非唱歌拍戲，再出席商場Show、搞粉絲見面會、做品牌代言等都是指定動作。微辣旗下有16位藝人，殺入香港的話，都會經歷如此洗禮？六毫子談起品牌產業化策略時，手法其實如出一轍。

「未來希望多啲喺香港辦活動，唔只隔着螢幕見我哋，仲可以真人搣下我哋，指住我哋笑吓！」他計劃微辣日後在香港會多舉辦粉絲可參與的活動，增加微辣接觸觀眾的渠道，希望把影片的歡樂由手機框框帶到現實，令成件事更加貼地。

可是，把微辣商業化、娛圈化，會不會小辣變大辣，變質變味惹怒粉絲？平時出鏡屬冷面笑匠的六毫子，這回認真地回應，「我唔會跟同事講公司未來要搵錢，所以要點點點做，我會同佢哋溝通，例如一個編劇，如果佢唔buy你套價值觀，佢唔會做到好嘢畀你，要尊重創作人，最後傾完可能一人讓一步，內容會有佢想表達的，而我又ok先會做」。

他說做微辣的初心，就是為平淡生活帶來更多調味，香港人搞show搞event較澳門有經驗，因而會將這部份的重心放到香港。他坦言自己不是一個貪圖富貴的人，一個月使幾千蚊都無問題，如果單純考慮自己，其實根本不用辛苦拓展香港市場，「公司規模已過百人，諗方向唔可以只諗自己，要諗每個員工的生活、家庭，所以要不停超越自己。」

「作為老闆，今日我得到我想要嘅嘢，但同事呢？佢哋不停付出青春，又得到啲乜呢？」六毫子直言在澳門要搵錢不難，到賭場工作便可，選擇加入微辣的人，其實都有個人抱負，所以微辣更大目標是創造實踐的空間，「作為一間新創公司，大家都係年輕人，現實一點都希望諗多啲福利畀大家，例如公司利潤可唔可分享，我哋現時都有計劃當中」。

上一則
上一則
內地服務貿易進出口按年增一成

下一則
下一則
返工自由度高 毋須打卡

尾水啦技都窮曬

個名真係好撚難聽

不了

除左豪dee/加蔥/霍哥其他都唔想睇 垃撚圾

澳門狗也不屌

我覺得ok
可惜赤化左

搵個好樣既得唔得 個個都咁樣衰

龍心求其鳩噏都多人睇過佢

除左加蒽同rachel之外，其他真係唔洗睇

微辣真心屈機
豪dee

仲記唔記得「投虛擬產品風險高」宣傳片呢？

聽ray ma催眠好過

呢排d片越黎越唔好笑

果個所謂「香港投資者」其實只係中国政府搵個中間人俾資金佢 講到明d片唔準講政治野, 要幫手宣傳一帶一路/大灣區議題
點解我知? 因為之前發夢見到呢個「中間人」公司請過人，指到明係同澳門微辣合作

澳狗都係支那既手下
係你地成班嗌好笑 走去睇 比view人賺
你地同班睇大陸劇既c9 跟本一撚樣

算撚算啦 收皮啦港豬
共享支那榮耀啦

抄外國vine都上到位
收皮啦微辣

BB呀

除此以外仲有d咩

笨吧屌打

我記得連登好多支港人好鍾意睇微辣，點解個post咁多負皮嘅？

見到隻雞wing都唔想睇

Sulin

好快俾連登仔反

CAPTV 同 100毛都謝晒皮